未來公私營房屋供應比例改為7：3。政府出手托市

淡淡死未。
而家政府減供應
重想樓價跌

即係有7 成公屋仔

你信林鄭條八婆？講咋

你唔識講？

睇唔透，究境政府係想市民買樓定申請公屋

窮既用公屋吸引你支持政府
中間果班就逼你供貴樓做既得利益者

公營房屋包唔包括52折居屋呀，一年整成萬間居屋供應算托定整頓？ 係唔係專登凍結三十萬購買力

其實未來呢三年一手私樓嘅供應已經超過市場需求，再睇埋二手市場有部分炒家嘅貨屆滿3年SSD鬆綁，到時又再釋放一批供應，所以呢段時間睇淡都好正常。

52折新居屋 42折綠置居係咪公營房屋？咁供應係多咗定少咗？

起咁多公營托柒咩 又咪比啲新移民拎曬
係就谷爆個私樓supply 個樓價就唔會爆得咁高

公營房屋 ＝ 公屋／綠置居＋其他資助出售單位
其他資助出售單位 ＝ 房委 ＋ 房協出售房屋
首置盤計"私營"。

有幾多人會繼續信蘋果 等支爆
等左十年的，錯足十年

見市跌政府一定會拖慢施工進度
地產引發金融問題大過香港人冇屋住

公營房屋 唔係包埋 居屋咩?

香港公共房屋或稱公營房屋，是香港經由政府、公營機構或非牟利機構為低收入市民而興建的公共房屋。香港公共房屋可分為出租永久房屋、資助出售房屋、出租臨時房屋數種，主要由香港房屋協會（房協）及香港房屋委員會（房委會）提供，但由房屋署統一管理。於2013年，居住在各類型公共房屋的市民佔香港人口45.8%[1]（本統計不包括限制期滿，可在市場自由買賣的居住單位，故實際應有超過一半香港人口居於公共房屋單位）。
出租公共房屋
通稱公共屋邨，簡稱出租公屋（英語簡稱：P.R.H.）是出租予低收入市民的永久公營房屋，主要由房委會提供，由房屋署統一管理。房協及香港平民屋宇有限公司也有部份出租房屋，稱為出租屋邨。
資助出售房屋
居者有其屋屋苑，簡稱居屋（英語簡稱：H.O.S.) 是廉價售予低收入市民的永久公營房屋。居屋由房委會及經房委會甄選過的私人機構提供，單位在買賣及按揭均有若干限制，例如限制轉售予符合低收入者，而在許可情況下在公開市場轉售則需補地價。後者之出售對象則為中產或以上階級的市民。2002年，香港政府為挽救樓市，無限期擱置興建新的居屋，直到2011年中央政府為避免香港的房屋問題演變成政治問題，向曾蔭權政府施壓後，[2][3]特區政府始宣布復建居屋。房協也有類似的專案，稱為住宅發售計劃。
租者置其屋計劃讓公共屋邨租戶以合理價錢購買現時居住的單位，由房委會推出；與居屋屋苑一樣，單位買賣及按揭均有若干限制。
夾心階層住屋屋苑，簡稱夾屋，是出售予中等收入市民（即所謂夾心階層）的住屋，市場定位及售價均較居屋為高。夾屋由房協興建，為收入不足以購買私人樓宇而又不合資格申請居屋及公共屋邨的市民解決住屋問題。由於市場情況轉變，夾屋已於2000年停止興建。
綠置居
出租臨時房屋
中轉房屋是出租臨時公營房屋，為因清拆或天災而要安置及未能即時符合入住永久公營房屋者提供臨時居所。中轉房屋代替已全部清拆的臨時房屋區及平房區。

你話
一手供應開放式劏房多過需求 唔反對
但一手多過全部需求 我打死都唔信
連粉嶺都拖拖拉拉
下下出鏡頭叫口號
難小小就唔做
高樓價 地價收入印花稅收入有保證
然後出黎講

一定有盈餘 係咪好叻呢

未讀過ECON
如果改供應比例
咁總數有冇變

替代品多左樓價係升定係跌

搞掂個供應
公又好私又好 比例唔離譜根本who cares....大家都係想有得住
你試下公屋大量吉屋
分分鐘放寬到月入5萬都申請得
數字遊戲不停轉移視線

其實無關係
就算 1:9 或者 100% 私樓一樣有藉口升